\beginsong{Priavera di Praga}[by={F. Guccini}]
\transpose{-3}
\beginverse*
\nolyrics \meter{12}{8}  \[G# | F- | C- G | C-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[C-] Di antichi fasti la \[G7]piazza vestita
\[G#]grigia guardava la \[G7]nuova sua vita:
\[C-]come ogni giorno la \[G7]notte arrivava,
\[G#]frasi consuete sui \[G7]muri di Praga.
\endverse

\beginchorus\memorize
\[E&]Ma poi la piazza fer\[B&7]mò la sua vita
ed \[F-]ebbe un \[C-]grido la \[G]folla smar\[7]rita
\[E&]quando la fiamma vio\[B&]lenta ed atroce
spez\[A&]zò gridando ogni \[G7]suono di voce.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Son come falchi quei carri appostati;
corron parole sui visi arrossati,
corre il dolore bruciando ogni strada
e lancia grida ogni muro di Praga.
\endverse

\beginchorus\chordson
^Quando la piazza fer^mò la sua vita
su^dava san^gue la ^folla fe^rita,
^quando la fiamma col ^suo fumo nero
la^sciò la terra e si al^zò verso il cielo.
\[E&]Quando ciascuno ebbe \[B&]tinta la mano,
\[A&]quando quel fumo si \[G7]sparse lontano
Jan \[E&]Hus di nuovo sul \[B&]rogo bruciava
\[A&]all'orizzonte del \[G7]cielo di Praga.
\endchorus

\beginverse
Dimmi chi sono quegli uomini lenti
coi pugni stretti e con l'odio fra denti;
dimmi chi sono quegli uomini stanchi
di chinar la testa e di tirare avanti.
\endverse
\beginchorus
Dimmi chi era che il corpo portava,
la città intera che lo accompagnava:
la città intera che muta lanciava
una speranza nel cielo di Praga.
Dimmi chi era che il corpo portava,
la città intera che lo accompagnava:
la città intera che muta lanciava
\chordson
\[F-]una spe\[C-]ranza nel \[G7]cielo di \[C-]Praga. \rep{3}
\endchorus

\beginverse*\chordson
\nolyrics \meter{12}{8}   \[G# | F- | C- | G]
\endverse


\endsong
